{
    "question": "100 ml larutan asam kuat yang pH nya 1, dicampur dengan 400 ml larutan asam kuat yang pHnya 3. Hitung pH larutan yang terjadi!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabanku ada di doc<br>",
            "attachments": [
                "answer-attachments/100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alkohol-pada-kispray-berguna-untuk-apa-447",
            "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-buah-bunga-sayur-etc-yang-menghasilkan-energi-moho-606",
            "question": "Tanaman (buah, bunga, sayur, etc) yang menghasilkan energi ?\r\nMohon bantuannya. Arigatuo ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alpukat,kacang tanah,pisang,strawberry,rumput gandum :)<br>mohon\u00a0maaf jika\u00a0saya tidak menjelaskan dengan jelas :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-dari-rumus-kimia-p4empatnya-kecil-dan-4p-503",
            "question": "Apa perbedaan dari rumus kimia P4(empatnya kecil)\u00a0dan 4P?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau 4P biasanya ditemuin di matematika<br>P4 udh ketentuannya kali mbak, fosfor kan ya?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-ml-larutan-naoh-001-m-diencerkan-sampai-volumenya-1000-ml-ma-572",
            "question": "10 mL larutan NaOH 0,01 M diencerkan sampai volumenya 1000 mL, maka berapa PH-nya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.0,01=1000.M<br>0,1 = 1000M<br>M = 1x10\u207b\u2074<br>pOH = -log 1x10\u207b\u2074<br>pOH = 4<br>pH = pKw - pOH<br>\u00a0 \u00a0 = 14 - 4<br>\u00a0 \u00a0 =<strong>\u00a010</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452",
            "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5cm3-01-m-larutan-h2so4-diencerkan-dengan-air-murni-hin-345",
            "question": "5cm3\u00a00.1\u00a0M\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a0diencerkan\u00a0dengan\u00a0air\u00a0murni\u00a0hingga\u00a0250\u00a0cm3.\u00a0Besarnya\u00a0pH\u00a0setelah\u00a0diencerkan\u00a0adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ubah dulu ke mL ya, cz lebih enak mL drpd cm3 (nulisnya satuan maksudnya) tp nilai tetap sama kok, OK :)<br>M1 = 0,1 M<br>V1 = 50 cm3 = 50 mL<br>V2 = 250 cm3 = 250 mL<br>Valensi Asam (Va) H2SO4 = 2<br>\u00a0<br>untuk mengetahui konsentrasi H2SO4 setelah pengenceran gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,1 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 0,02 M<br><br><br>cari [H+] = Ma x Va = 0,02 x 2 = 0,04 atau 4 x 10^-2<br>maka <br>pH = - log [H+] = - log 0,04 = 2 - log (kalau dihitung pakai kalkulator hasilnya 1,39 )<br><br>semoga bisa membantu :)<br>tandai sebagai yang terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indikator-asam-dan-basa-alami-selengkapnya-393",
            "question": "Indikator asam dan basa alami selengkapnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung peruntukannya.<br>\nJika hanya untuk membedakan asam dengan basa, cukup indikator yang \nwarnanya cukup kontras antara suasana asam dengan suasana basa.<br>\nJika untuk keperluan yang lebih spesifik, misalnya untuk membedakan asam\n lemah dengan asam kuat, diperlukan indikator dengan pola perubahan \nwarna yang cukup jelas antar pH tertentu.<br>\nIndikator alami pada dasarnya adalah asam lemah atau basa lemah yang \nbereaksi bila ditambahkan asam atau basa. Reaksi tersebut mengubah \nstruktur kimia indikator alami, dan sebagai hasilnya terlihat sebagai \nperubahan warna. Karena sifatnya yang asam lemah atau basa lemah, \nindikator alami pada umumnya hanya sensitif pada rentang pH tertentu. Di\n luar itu, perubahan warnanya tidak begitu mencolok sehingga sulit \ndiamati. Hal ini berbeda dengan indikator universal yang perubahan \nwarnanya cukup mencolok hingga rentang pH yang lebar. Dengan demikian, \nuntuk memilih indikator alami yang tepat dan baik digunakan untuk \nsituasi tertentu membutuhkan penelitian terhadap sensitifitas indikator \nalami yang hendak digunakan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0\u00a0Indikator adalah suatu zat penunjuk yang dapat membedakan larutan, asam atau basa,ataunetral melampirkan beberapa indikator dan perubahannya pada trayek pH tertentu,kegunaan indikator ini adalah untuk mengetahui berapa kira-kira pH suatu larutan. Disamping itu juga digunakan untuk mengetahui titik akhir kosentrasi pada beberapasenyawa organik dan senyawa anorganik<span>Keasaman atau kebasaan suatu zat tergantung pada banyak ada tidaknya ion H (untuk asam) dan ion OH (untuk basa) dalam zat tersebut serta derajat ionisasi zat tersebut.<br><br>Semoga Membantu, Maafin yaa kalau salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mendapatkan-unsur-baru-yang-merupakanisotop-suatu-zat-radio-386",
            "question": "Untuk mendapatkan unsur baru yang merupakanisotop suatu zat radioaktif, unsur itu harus memancarkan partikel....    a. 2n, 2p\r\nb. 2n, 2e\r\nc. 1 alfa, 2p\r\nd. sinar beta\r\ne. sinar gamma\r\n\r\nkasih alasannya juga yaa..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isotop : kelompok unsur yang sama\u00a0memiliki jumlah proton sama dgn nomor massa berbeda. intinya UNSUR SAMA NOMOR ATOM\u00a0SAMA NOMOR MASSA BEDA.<br><br>nah dari soal di atas berarti sinar radioaktif harus memancarkan sinar gamma atau neutron, karena dengan memancarkan 2 sinar tersebut nomor atom dari zat tersebut tidak berubah....(ingat isotop nomor atomnya harus sama dan unsurnya juga harus sama)<br><br><br>oia sebenarnya agak membingungkan juga ya dari soal, zat-nya kok tidak diketahui omor atom maupun nomor massanya?<br><br><br>semoga bisa membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}